\documentclass[eng,pl,printmode,openany]{mgr}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{listings}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{longtable}
\usepackage{multirow}
\usepackage{float}
\usepackage{rotating}
\usepackage{outlines}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{slashbox,pict2e}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{ucs}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage[most]{tcolorbox}
\graphicspath{ {images/} }

\makeatletter
\renewcommand{\ALG@name}{Algorytm}
\makeatother

\captionsetup[subfigure]{labelformat=empty}
\captionsetup[subfigure]{aboveskip=-8pt}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{
  showstringspaces=false,
  frame={top, bottom},
  backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color
  basicstyle=\footnotesize,        % size of fonts used for the code
  captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
  commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
  keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
  breaklines=true,
  language=C++,
  stringstyle=\color{mymauve},    % string literal style
  extendedchars=\true,
  inputencoding=utf8x,
  literate={ą}{{\k{a}}}1
           {Ą}{{\k{A}}}1
           {ę}{{\k{e}}}1
           {Ę}{{\k{E}}}1
           {ó}{{\'o}}1
           {Ó}{{\'O}}1
           {ś}{{\'s}}1
           {Ś}{{\'S}}1
           {ł}{{\l{}}}1
           {Ł}{{\L{}}}1
           {ż}{{\.z}}1
           {Ż}{{\.Z}}1
           {ź}{{\'z}}1
           {Ź}{{\'Z}}1
           {ć}{{\'c}}1
           {Ć}{{\'C}}1
           {ń}{{\'n}}1
           {Ń}{{\'N}}1
}

\title{Generowanie obrazu metodą śledzenia promieni w czasie rzeczywistym z wykorzystaniem obliczeń równoległych}
\engtitle{Generating images with parallel real-time ray-tracing}
\author{Mateusz Gniewkowski}
\supervisor{dr inż. Henryk Maciejewski}
\field{Informatyka, INF}
\specialisation{Inżynieria Internetowa, INT}

\begin{document}

\maketitle

%\chapter*{Streszczenie}
%Streszczenie...

\tableofcontents

%\chapter{chapt}
%\input{chapters/chapt}

\chapter{Wstęp}
\input{chapters/wstep}

\chapter{Analiza problemu}
\input{chapters/analiza}

\chapter{Wybór technologii}
\input{chapters/technologie}

\chapter{Projekt systemu}
\input{chapters/projekt}

\chapter{Implementacja}
\input{chapters/implementacja}

\chapter{Opis funkcjonalny}
\input{chapters/opis_funkcjonalny}

\chapter{Rezultaty}
\input{chapters/rezultaty}

\chapter{Podsumowanie}
\input{chapters/podsumowanie}

%\bibliographystyle{plain}
%\bibliography{bibliography}{}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografia}
\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{bspfaq}
	BSP FAQ: \\
	ftp://ftp.sgi.com/other/bspfaq/faq/bspfaq.html, 03.11.2017

\bibitem{wikiPar}
	Czech Z. J. 
	\emph{Wprowadzenie do obliczeń równoległych},
	Wydawnictwo Naukowe PWN, 2013
	
\bibitem{bvhvsoctee}
	Dievald T., http://thomasdiewald.com/blog/?p=1488, 11.08.2017

\bibitem{dunn02}
  Dunn F., Parberry I.,
  \emph{3D Math Primer for Graphics and Game Development}.
  Wordware Publishing, Inc.
  2002.

\bibitem{trees}
	Ericson Christer,
	\emph{Real-Time Collision Detection},
	CRC Press, 2005
	
\bibitem{falski2004}
	Falski M. 
	\emph{Przegląd modeli oświetlenia w grafice komputerowej}
	Praca magisterska pod kierunkiem dr A. Łukaszewskiego,
	Uniwersytet Wrocławski,
	2004

\bibitem{foley95}
  Foley J. D.  i in.
  \emph{Wprowadzenie do Grafiki Komputerowej}.
  tłum. J. Zabrodzki,
  WNT, Warszawa
  1995.
  
\bibitem{octree1}
	Glassner A. S. ,
	\emph{Space Subdivision for Fast Ray Tracing},
	University of North Carolina at Chapel Hill,
	1984 
	
\bibitem{sah1}
	Kammaje R. P., Mora B.,
	\emph{A Study of Restricted BSP Trees for Ray Tracing}
	University of Wales Swansea,
	2007
	
\bibitem{mpich}
	Dokumentacja MPICH | High-Performance Portable MPI: \\
	https://www.mpich.org/, 03.07.2017 
	
\bibitem{qt}
	Dokumentacja biblioteki Qt: \\
	http://wiki.qt.io, 09.09.2017
  
\bibitem{suffern2007}
	Suffern K. 
	\emph{Ray Tracing from the Ground Up}.
	A K Peters, Ltd.
	Wellesley, Massachusetts,
	2007.
	
\bibitem{octree2}
	Samet H.,
	\emph{Implementing Ray Tracing with Octrees and Neighbor Finding},
	University of Maryland,
	Collage Park, 1989	
	
\bibitem{scratch}
	StrachPixel 2.0:
	https://www.scratchapixel.com, 27.09.2017
		
\bibitem{bspvskd}
	Vinkler T., Havran V., Bittner J.,
	\emph{Bounding Volume Hierarchies versus Kd-trees on Contemporary Many-Core Architectures},
	Marsyk University, Czech Technical University in Praque, 2016 
	

\bibitem{sah2}
	Wald I.,
	\emph{Realtime Ray Tracing and Interactive Global Illumination},
	Computer Graphics Group, Saarland University Saarbrucken, Germany,
	2004

\bibitem{snellius}
	Walker J., Halliday D., Resnick. R,
	\emph{Podstawy Fizyki}, str. 23,
	PWN, Warszawa,
	2016.

\bibitem{wikiMoll}
	Wikipedia, Wolna Encyklopedia:\\ 
	https://en.wikipedia.org/wiki/Moller–Trumbore\_intersection\_algorithm, 15.09.2017
	
\bibitem{bvhvskd2}
	Zlatuska M., Havran V. 
	\emph{Ray Tracing on a GPU with CUDA –
Comparative Study of Three Algorithms},
	Czech Technical University in Praque,
	2010
	
\bibitem{zuk2008}
	Żukowski R.,
	\emph{Automatyczna dekompozycja sceny 3D na portale i sektory}
	Praca magisterska pod kierunkiem dr A. Łukaszewskiego,
	Uniwersytet Wrocławski,
	2008
	
\bibitem{gpipe}
	Internetowa encyklopedia na temat OpenGL: \\
	https://www.khronos.org/opengl/wiki/Rendering\_Pipeline\_Overview, 11.10.2017
	
\end{thebibliography}


\end{document}